program,cmpdstmt,constant,integer,character,string,declaration,type,identifier,declaration_and_assignment,integer_constant_or_identifier,arrayaccess,simpletype,arraydecl,stmtlist,stmt,simplstmt,assignstmt,expression,operator,term,factor,iostmt,readstmt,showstmt,identifier_or_arrayaccess,variable_or_constant,channel,structstmt,ifstmt,whilestmt,forstmt,condition,relation,increment_or_decrement_variable,increment_or_decrement,comment
define,=,read,show,stdin,stdout,{,},(,),[,],\,, ,;,_,+,-,*,/,if,fi,for,starts from,transforms,into,stops,at,and,or,not,#,0-9,A-Z,a-z,',_,!,@,$,%,&
program
program->cmpdstmt|program;cmpdstmt
constant->integer|character|string
declaration->define; ;type; ;identifier|declaration_and_assignment
declaration_and_assignment->define; ;type; ;identifier;=;constant
simpletype->alpha|fibre|int
arraydecl->arrr; ;of; ;integer_constant_or_identifier;identifier
integer_constant_or_identifier->integer|identifier
arrayaccess->identifier;[;integer_constant_or_identifier;]
type->simpletype|arraydecl
cmpdstmt->{;stmtlist;}
stmtlist->stmt;\;|stmt;\;;stmtlist
stmt->simplstmt|structstmt|declaration
simplstmt->assignstmt|iostmt
assignstmt->identifier;=;expression|arrayaccess;=;expression
expression->term;+;expression;|term;-;expression|term
operator->+|-|*|/
term->term;*;factor|term;/;factor|factor
factor->identifier|arrayaccess|constant
iostmt->readstmt|showstmt
readstmt->read;(;identifier_or_arrayaccess;,;channel;)
showstmt->show;(;variable_or_constant;,;channel;)
identifier_or_arrayaccess->identifier|arrayaccess
variable_or_constant->identifier_or_arrayaccess|constant
channel->stdin|stdout
structstmt->cmpdstmt|ifstmt|whilestmt|forstmt
ifstmt->if; ;condition; ;{;stmt;}|if; ;condition; ;fi;{;stmt;}|if; ;condition; ;fi; ;ifstmt
whilestmt->while;condition;{;stmt;}
forstmt->for; ;identifier; ;starts; ;from; variable_or_constant; ;transforms; ;into; ;assignstmt; ;stops; ;at; ;condition; {;stmt;}
condition->expression;relation;expression
relation-><|<=|==|>|>=|===|and|or|not
increment_or_decrement_variable->identifier_or_arrayaccess;increment_or_decrement;integer_constant_or_identifier
increment_or_decrement->+=|-=
comment->#;string;#
identifier->letter|_|letter;digit;identifier;|_;digit;identifier|letter;identifier|_;identifier|identifie;digit
digit->0-9
letter->A-Z|a-z
nonzerodigit->1-9
naturalnumber->nonzerodigit|nonzerodigit;digit_sequence
digit_sequence->digit|digit;digit_sequence
integer->naturalnumber|+;naturalnumber|-naturalnumber|0
character->';letter;'|';digit;'|_| |!|@|$|%|&
string->";character_aux;"|";character_aux;character_seq;"
character_seq->character_aux|character_aux;character_seq
character_aux>->letter|digit|_| |!|@|$|%|&